{
    "question": "Koefisien gini menunjukkan apa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "untuk mengukur kesenjangan pendapatan dan kekayaan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-mendasari-terbentuknya-hukum-pasar-di-indonesia-623",
            "question": "Apa yang mendasari terbentuknya hukum pasar di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum Pasar didasari adanya oknum-oknum yang salah menyalahgunakan barang yang ia jual. Selain itu, untuk mencapai nilai ekonomi tinggi,perlu dibuat hukum pasar yang bisa membuat berbagai macam pedagang mengalami tingkat sejahtera.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makalah-pengelolaan-rencana-proyek-sistem-informasi-842",
            "question": "Makalah pengelolaan rencana proyek sistem informasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam sistem informasi ada konsep yang disebut sebagai konsep waterfall<br>yaitu di mulai dari<br>1. perencanaan<br>2. audiensi dengan user<br>3. implementasi dan pengembangan sistem<br>4. mendapat masukan dari user\u00a0<br>5. evaluasi\u00a0<br><br>kemudian apabila evaluasi sudah dilaksanakan kembali lagi ke konsep awal yaitu perencanaan. Nah di sini variasi pengembangan makalah akan sangat tergantung pada user, besarnya sistem, dan keamanan sistem\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-penanaman-modal-jangka-panjang-harus-dilakukan-dengan-hat-693",
            "question": "Mengapa penanaman modal jangka panjang harus dilakukan dengan hati-hati ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Setiap investasi kita selalu melihat cost of investment dan rasio keuntungan. Di konsep ekonomi ada yang namanya opportunity cost. Nah jangka panjang ini karena biasanya nilai mature dari investasi nya cukup panjang maka kita harus berhati hati dalam memilih opportunity cost. Contoh misal kita investasi di deposito dengan untung 10% per tahun selama 5 tahun. Tiba tiba kita tahu kalau investasi di emas bisa untuk 12 % per tahun selama 5 tahun maka kita sudah rugi secara opportunity sebesar 2%. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-hasil-produksi-perusahaan-asing-yang-berada-di-dalam-nege-204",
            "question": "apabila hasil produksi perusahaan asing yang berada di dalam negeri lebih besar dari hasil produksi perusahaan nasional di luar negeri, maka akan terjadi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hasil Produksi Indonesia akan kurang diminati . <br>Dan akan menjadi kerugian pada kegiatan produsen<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-nilai-pnb-atau-gnp-negara-s-sebesar-rp-600-triliun-di-nya-457",
            "question": "dik: nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp. 600 triliun, DI nya Rp 30 triliun, pajak langsung Rp 50 triliun, dan transfer payment Rp 150 triliun, maka pendapatan perseorangannya sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp. 600 triliun, <br>DI nya Rp 30 triliun, <br>pajak langsung Rp 50 triliun, dan <br>transfer payment Rp 150 triliun, maka pendapatan perseorangannya sebesar?<br><br></span><span>NNI = NNP - Pajak tidak langsung<br></span><span>DI = PI - Pajak langsung<br></span>PI = DI + pajak langsung\u00a0<br><br>1. \u00a0PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment<br><span><br>PI = 600 - () + 150 triliun\u00a0<br>PI = 750 triliun .. 1<br><br>2.\u00a0</span>DI = PI - Pajak langsung<br>30 = PI - 50<br>PI = 80 triliun ..2\u00a0<br><br>1 + 2 = 750 + 80 = 830\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-gak-website-yg-menjelaskan-tentang-pendistribusian-s-892",
            "question": "ada yang tau gak website yg menjelaskan tentang pendistribusian surat, atau tentang pendistribusian aja deh ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jasa Pendistribusian barang saat ini merupakan salah satu bisnis paling lucratice atau cukup menguntungkan. Berbagai metodologi yang bisa dipelajari ada di website milik UPS atau DHL atau FedEx\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-tidak-terdapat-satu-struktur-organisasi-spesifik-811",
            "question": "jelaskan mengapa tidak terdapat satu struktur organisasi spesifik yang optimal untuk semua perusahaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perusahaan memiliki banyak stakeholder (mulai dari karyawan hingga pemiliki perusahaan), di samping itu lingkungan, persaingan, hubungan dengan suplier, permintaan pasar dan segala sesuatu itu selalu berubah dalam hitungan hari. Oleh karena itu tidak ada ukuran yang optimal bagi perusahaan. Meski demikian ada parameter dan ukuran ukuran untuk mengukur efektivitas struktur perusahaan. Ambil contoh rasio ukuran perusahaan berdasark keuntungannya<br>ROA = return on asset\u00a0<br>Ambil contoh Sampoerna dengan sales yang sama dapat menciptakan ROA lebih tinggi dari Gudang garam karena asset nya yang lebih kecil\u00a0<br>contoh\u00a0<br><br>ROA =\u00a0[tex] \\frac{profit}{asset} [/tex]\u00a0<br>aset sampoerna = 5<br>aset gudang garam = 10<br>profit = 2\u00a0<br><br>ROA sampoerna =\u00a0[tex] \\frac{2}{5} = 0.4[/tex]<br>ROA gudang garam =\u00a0[tex] \\frac{2}{10} = 0.2[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-termasuk-unsur-estetika-dan-orgonomis-karya-keraj-322",
            "question": "Apa saja yang termasuk\u00a0 unsur estetika dan orgonomis karya kerajinan limbah tekstil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kegunaan<br>2. Kenyamanan<br>3. Keluwesan<br>4. Keamanan<br>5. Keindahan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-bagan-mengelola-administrasi-gaji-dan-upah-877",
            "question": "Contoh Bagan mengelola administrasi gaji dan upah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gaji dan Upah merupakan pengeluaran perusahaan yang masuk dalam kegiatan operasional\u00a0<br>bagan gaji terbagi dalam satuan\u00a0<br>- jam<br>\u00a0- hari<br>- bulan\u00a0<br><br>sehingga variabel di atas menjadi variabel pengali dari besarnya gaji setiap orang\u00a0<br><br>contoh\u00a0<br>No \u00a0| Nama \u00a0 | Satuan (jam/hari/bulan) \u00a0| besaran gaji | jumalh total\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-otoritas-jasa-keuangan-ojk-itu-407",
            "question": "Apa sih Otoritas Jasa Keuangan (OJK) itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Otoritas Jasa Keuangan itu seperti lembaga perlindungan konsumen. Jadi untuk para konsumen yang mempunyai protes atau mau menanyakan sesuatu bisa melaluui OJK.<br><br>Mungkin kalo cari di internet lebih benar jawabannya. Itu sih menurut pemahaman aku. Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Otoritas Jasa Keuangan, yang disingkat OJK, adalah lembaga \nyang independen dan bebas dari campur tangan pihak lain, yang mempunyai \nfungsi, tugas, dan wewenang pengaturan, pengawasan, pemeriksaan, dan \npenyidikan. OJK didirikan untuk menggantikan peran bapepam_LK<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}